【華為危機】《WSJ》：華為涉竊商業機密受查 或快將被美刑事起訴

【華為危機】《WSJ》：華為涉竊商業機密受查 或快將被美刑事起訴

美國《華爾街日報》（WSJ）周三報道，中國電訊巨擘華為涉嫌竊取美國生意伙伴的商業機密，美國聯邦檢察官正進行調查，可能快將提出刑事起訴。

相關新聞：【點名華為中興】美議員提案 禁售晶片予違規中國電訊公司

報道引述消息人士指，華為涉嫌竊取美國電訊商T-Mobile US Inc.的智能手機測試機器人背後的技術。

報道指，調查源於針對華為的民事訴訟。其中一宗是在2014年，T-Mobile指華為員工非法拍攝T-Mobile手機測試機械人「Tappy」的照片，並試圖將該產品零件偷運出該公司的華盛頓州貝爾維尤（Bellevue）實驗室。一個陪審團2017年5月裁定華為須向T-Mobile賠償480萬美元（3,744萬港元）

中美上月暫停貿易戰90日，雙方早前恢復貿易談判，談判重點之一是要求中國在技術轉移與保護知識產權方面作結構性改革。特朗普曾揚言，如果中方在那幾方面有所改善，他將在3月2日提高價值2,000億美元（1.56萬億港元）中國進口商品的關稅。

路透社

呢鑊仲唔冚家鏟

聽日就會多咗間“為華”，員工就一樣
咁華為就係美國申請清盤

聽日好快到 而且無用架

支那21世紀屎：

"2019，忌我富強，列強欺凌，再犯中華！！！！"

華為表示該員工已被辭退
華為重申公司確守當地法規 公司內不會從事間諜活動

支企慣性偷人野，家陣有人防範你就講到打壓果度好笑

應該打漏左個沒字
如果中方在那幾方面沒有所改善